連登有冇人學冷門外語

意大利文、阿拉伯文、泰文、俄文：雖然有大學有開course，但喺香港應該已經係比較冷門咁
葡文喺澳門算唔算熱門 香港就應該算冷門

再冷門啲，瑞典文 荷文 波蘭文 烏克蘭文 馬拉文/印尼文 越南文 緬甸文 土耳其文 尼泊爾文 Hindi/Urdu 希伯來文…（部份工聯會有得學）

Latin同Ancient Greek工聯會都有學

同埋有冇人認真學中國大陸啲方言

想學阿拉伯文同客家話/圍頭話… 但係得個想字 如果阿拉伯文又唔知學咩方言好

想學台語

葡文喺澳門好似一定要學

之前有討論過

想學arabic 同hebrew
但無錢。。。

Maori

5年前左右搵咗好耐都無地方學希伯來文 一定要讀耶撚課程學埋 我試過打去以色列駐香港大使館文化部嗰邊問答案一樣 不過過左咁多年唔知依家有冇得就咁學了

公海有post講緊希伯來文

廣東話

大家都識講

有冇人正規咁學？

睇下下年有冇時間學荷文同烏克蘭文
我嗰到大把呢啲course

想學泰文

邊度咁正

الله أكبر

係u有學過一個sem Arabic
想繼續自學又冇乜啱用教材

外國u嚟, 烏克蘭文開班得嚟又少人上, 1對3左右又免費
唔只烏克蘭文, 連波蘭文, 捷克文, 塞爾維亞文, 保加利亞文都有, 不過我成日懷疑後面兩個係咪真係開得成班
荷文就多人啲, 一班應該20人以上, 又教得好撚快, 14堂上由0上A2

學緊urdu, 有無同學？

得3個人都開班

因為係Slavic philology 學系開既，一個人都應該會開
俄文已經最多人，都係六個人一班左右

要求都好高，我上嗰堂 B1要即場譯篇俄文去德文
同要記啲俄文成語同佢哋既德文翻譯
咩一言既出，駟馬難追呢啲（слово не воробей - вылетит, не поймаешь ）

讀緊挪威文

諗起范業成

Google search到上年土瓜灣有開過班

邊度

讀更藏文 都算係方言

梵文都有諗過學下

有跟啊媽學下菲律賓文
但學極都唔識 記唔到
淨係識hi bye thanks 呢幾句

estonian

好似以前工聯會有 有fd學過

有無巴絲打係學世界語

想學返前世既藏文

bu sce

想學漢語上古音~原始漢藏語

有幾多人學

想學克林貢語

20 個人。堅持到最後既 13

其實上堂就一定唔夠架啦。主要都係落堂上youtube惡補

Thanks for sharing...
之前一直向學 但搵唔到途徑去學

會唔會教字母都教咗好耐

12 堂，詞語第一堂教哂。

有個叔叔第一堂無返，第二堂跟唔到，第四堂打後消失埋。

urdu 1 學常見詞語，常用句子，question words (which/ what/ where )，唔會有tenses 學。

考試考writing/ listening/ oral

writing 考寫詞語
睇烏都語問題，用烏都語答 (eg. what is your name, where is the teacher)

listening 老師會讀個烏都語詞語出黎，然後我圈返個正確字

oral
都係上面啲野，畀幾個字/ 句子你讀，問你點解
自我介紹幾句

swedish冷門過阿拉伯文咩?

Jeg har ikke snakker Norsk

For a long time

我都學過一個sem嘅挪威文

挪威文好煩，有幾種分支

我學瑞典文好過

Jeg har ikke snakket norsk lenge

都係得兩種
8成人用bokmål 2成用nynorsk
只係寫法唔同
反而dialect先最難

係咪真係有興趣先？

我鑽研緊廣東話﹐係香港都冇乜人講嘅

識norwegian係咪會識埋swedish?

係，同 Dannish

因為都係Scand

打得出嚟當然啦

台灣似乎有人所有東南亞官方語言都學過

來緊可能去norway exchange，學校有開swedish，諗緊學唔學一個sem swedish先再去norway學norwegian

葡文同西班牙文好類似

旺角間國風堂書局9月執笠，可惜

佢好多冷門語言既書賣

自學Greek,返Church練

ancient 定modern Greek

上年定今年
行過見唔到
返深圳買啦

Koine greek + modern Greek

有冇人上過工聯會個ancient greek course

原來搬走左去第二度

之前take過一個Sem modern Greek,
但係據聞上年好似成個department摺撚咗

HKU

個professor退休返咗希臘

想學西班牙同德文

係
唔知仲搵唔搵到人接手

阿拉伯文、泰文、俄文：雖然有大學有開course

which universities (in hk) ?

個PAGE介紹寫得幾好
睇完之後個個language都想讀

巴打有無研究過香港各間大學既 外語課程?

北漏洞拉

買咗幾本泰文書自學
但真係睇埋youtube逐隻字教都學唔識寫啲字
最後開本書隻CD嚟聽算

我之前睇過一本叫 別笑!我是泰語學習書
覺得還OK

香港係咪對東南亞語言冇乜需求

咁睇嚟越南文同泰文相反
讀寫應該算比較易（尤其是有中文底有時可以估到意思），但發音超難，錯少少就聽唔明咁